老老豆豆一次過...你認為韓片[上流寄生族]值唔值得成最佳電影?

值=

唔值=

個POST咁短有少少失望

[個人意見]咩係好戲...對我嚟講其中最重要一環係,你睇完會回味...無悶場...睇完粒幾鐘但你會覺得時間過得快而且唔夠喉唔想佢完...
我覺得呢套戲係做得到我要求既9成...

去影視台啦
影視台開晒戰

睇左幾分鐘就冇睇唔識欣賞

得渣波個下好睇

老母玩lin嗰段已經夠j 十次

咁今年係冇邊套美片打得啊嗎

幾好笑 但我鐘意屍殺多d

睇左頭1x分鐘
唔明有咩好睇
就無睇

太假啦
個仔 個女咁鬼叻
點解成家人會咁鬼窮

"太假"有d似廢老語氣
個故事本身就係魔幻現實，用誇張手法黎諷刺現實更誇張

套戲真係有共鳴

套戲我明白個含意
都唔差既
但我睇果陣有d悶場
最尾又唔明條友做乜要隊死個有錢佬
勁誇張

真心好睇

提名名單當中
我淨係睇咗1917 Joker 上流

我以非電影人角度嚟睇
上流贏劇本
1917贏畫面
Joker贏演技

可能Oscar評審作為電影人
比較睇重劇本, 所以會揀上流做best picture

都認同嘅

睇完覺得好符合現實

得崇日能先會覺得唔值..

1917除左假一鏡邊忽突出
同joker比，上流細緻隱諭位多好多

因為果有錢佬推開條癲佬之後下意識，主角老豆知道自己一世都係有陣窮柒味，爆氣冧友
(好似係)

1917註定係只贏技術啦，大獎提名冇比佢其他更好選擇咁解
joker輸既原因反而係個brand，難免會被同superhero片做連結

睇完冇回味。係寫實中帶誇張手法好有日韓劇味道。

殺有錢佬嗰到其實鋪咗好耐啦
個有錢佬講個老豆有地鐵窮酸味嗰啲睇唔起窮人嘅說話
都係令到老豆殺有錢佬嘅原因

啱呀 雖然好睇
但係始終個劇情就比較平淡

膠片

joker 我悶到想訓
上流無訓到

得崇泡撚先會覺得值..

其實可以代入下種族歧視就明
想像你去到歐美，白人覺得你既種族就係比較低劣
而味道同種族一樣，無論你幾努力提升地位，都係一樣內在既野，冇得改變或掩飾

好少睇泡菜電影，包括屍殺列車同與神同行
但呢個導演既片真係全部都神作，唯一既限制只係語言

個有錢佬講過N次，佢同打工既人係兩個世界，打工既人唔可以越界。
但個老豆就總覺得對方係睇唔起佢，唔鐘意佢身上陣臭味。（佢係貧民區住左幾廿年，個陣臭味已經撇唔甩。）
最後有錢佬係老豆手上拎到鎖匙時亦不自覺地掩鼻，老豆即刻發火，一激氣之下殺鬼左個有錢佬。

-----

最後老豆係地下室有個shot，係望住地下室個馬桶十幾秒。
其實係對比緊佢貧民區屋企個馬桶。唔洗就住下水道而起到咁高，亦唔會每次一落雨就屎水倒灌浸住自己。屌你有錢佬間屋連個地下室個馬桶都好過自己屋多多聲。

講真屎水倒灌果到我曾經返過一份工遇過呢種情況...個種臭味真係比公廁更過份...而我仲要無得揀照入去小解(大解就點都忍住去第二度)

全美國都崇韓...多謝你既見解....韓國佬發達了!

唔通講好好睇
好真實

唔覺魔幻
韓國電視劇 橋段
由很窮突然變得富有
或者突然有某特別能力

諷刺 不如寫下
點努力 點 聰明
都比唔上財團
（韓國現況）

唔夠深層次
如果比我拍
我會喺中段開始做一樣野
就係模糊寄生蟲同宿主呢兩個角色
即係一開始窮人係寄生蟲，有錢人係宿主
去到中段就講有錢人之所以有錢係因為佢地係吸血鬼
令觀眾反思邊個先係寄生蟲

如果再玩大啲，可以加埋特權階層
對於有錢人黎講，窮人係寄生蟲
對於有特權既人黎講，有錢人一樣係寄生蟲

而最尾個仔見到老豆既摩斯密碼，知道老豆喺地窂
可以接一個shot係個仔喺山上邊望落去，見到萬家燈火，暗喻一盞燈就係一個被壓逼既人，城市中點點燈光就代表呢個繁榮既城市背後被壓逼既一群

總括黎講，四平八穩，你話係咪真係曠世之作，我覺得又未必，如果能夠喺之中提夠多角度去演繹窮vs富呢個概念，而畫面構圖用上下去比喻窮富，呢度唔錯，但舊石嗰度我就睇唔明，希望有人可以講下，而剪接可以用下平衡剪接，去造一個更大對比，上流寄生族好睇，但有少少捉到鹿唔識脫角既感覺。

利伸 尻up

魔幻現實唔同魔幻
而係奇怪既事發生得理所當然
現實唔會有人寄居有錢人個地下室
現實唔會有人請人方法咁on9
但當中水浸屎渠倒灌，吸殺蟲劑如無物，貧富懸殊，員工當奴隸用等等卻係每日都發生緊
現實比佢虛構既部分更離奇，更突顯現實既荒謬

如果你追求既係寫實，咁呢套戲唔岩你，亦好少電影岩你

可以睇記錄片

要有合理劇情發展
拍魔幻都要連接性

連做一個外賣合都做唔好的家庭
突然變晒天才

唔係無戲啱我
係大家睇戲水準抵左

美國人眼光好差 奧斯卡真係垃圾獎黎

其實佢有好幾下定哂格嬲到仆街想郁手 但有錢佬過下真係過左佢底線

外賣盒有四分一冇做好，就係來自個食殺蟲劑都完全唔撚care繼續鳩摺既老豆
後面都睇到老豆個性格係特別求其，全家最撚廢個個
細佬同家姐醒但冇得讀大學，因為窮呀嘛，你知唔知個導演想講乜

得罪講句，細節都唔留意當娛樂片睇ok，但好心就唔好咁廢老

唔單止係窮
係考唔到
做假完證書準備去見工時
同佢老豆的對話

話外賣盒唔合情
就係做唔好
佢睇片時想學做好做快
但有大量霧阻礙佢
求其做
（你點知我無留心睇？）

係無戲搵戲做
點解唔係指佢做得好好
只係比無良商人搵借口
想扣佢錢
其實可怕指出更多戲劇性
（可能開頭唔係佢重點）

真係唔知邊個廢佬

講開魔幻
應該係咩環境
咩地方
都唔會影響到佢
做得好好

只係做好左都比人蝦
比人壓
不能盡如人意

認真左
我對套戲無興趣

亦都唔想同你討論
一套無興趣的戲

連做一個外賣合都做唔好的家庭
突然變晒天才

得個老豆整唔掂d外賣盒姐
但個老豆都冇變天才,例如講野唔得體(個老細話佢幾次差d過界),低eq(殺人),就算連篤個工人灰都7下7下咁

Halomoto

我覺得套戲拍得幾好 如果放其他年度未必會係最佳 不過今屆其他更加冇咩睇頭 實至名歸

連登仔應該祝福下人嘅 又唔係唔值拎

Where有得睇而家

其實套戲除咗劇情之外cinematography都做得好好。 有好多細緻位唔係就咁睇就會睇得出，呢啲拍攝手法係真係有精心計劃過，而我哋好多時候都忽略咗

想問有錢老公有冇真係死左？

值

以前殺人回憶已經係神作

可能你好有錢

點解
你講嘢
咁撚
1999？
我
每隻字
都睇得明
但加埋一齊
就
唔撚柒明

死左
所以間屋都賣埋比人

順時針

值得

值過d同性戀女權環保素食黑人電影先

今朝聽到到一段電台影評人用窮人既氣味係點都刷唔甩，洗唔走，無論點樣去演飾都會露出馬腳，下流走去扮上流更加係死路一條，呢段嘢聽唔晒但覺得好一步到位....

好似啲人目去跟風抄乜抄乜之後買幾件名牌就好似以為自己有能力做有錢人，好似之前香港水泥藏屍單嘢個主犯咁為左錢呃左害左好多人咁，呢個社會就係好多人自欺欺人!

呢套戲其實香港人睇應該有好大體會，未睇晒就話悶呀…乜乜柒柒果啲，請放低種族歧視先好去睇戲...

唔想討論就咪撚入黎啦 一句大家睇戲水準低左就以為自己好撚有品味？ 連套戲都未撚睇完就咁多嗲

respect!!!!
最鐘意呢條友

剩係臨戲尾果一刀已經夠佢攞多幾次

連登仔聽到韓文就自我封閉 本質上同廢老藍絲無分別 永遠唔會開拓自己眼界

比起上三年嘅月亮喜歡藍、忘形水、綠簿旅友，上流寄生族緊係值啦，唔係剩係一味Chok起陣文藝味嘅先係好片，黑色幽默轉荒旦驚悚嘅類型非常順滑，當中又有層次豐富嘅隱喻，對資本主義嘅批判，技術上中間趕走大媽嗰段五分鐘蒙太奇對喻為全年最佳五分鐘，設計上全個建築其實係無中生有，完全為鏡頭同電影語言服務去設計出嚟，導演功力上根本絕對唔會差過1917，只係佢用無咁顯眼嘅形式表現出來

呢套未必係神作（就算殺人回憶都未到神作啦），但攞最佳電影夠有突

你可以話唔啱口味（但唔啱你口味唔等於差），唔鍾意個手法同表演方式，喺度話唔值唔值，但事實係呢套戲同時攞埋康城金棕櫚，即係佢喺藝術上同工業上都得到最高嘅肯定，去到呢個成就，係咪應該學下欣賞先，而唔係一句泡菜就否定哂一切呢？香港電影死，除咗係班行內人奶共，封路自封，仲係因為有班低質嘅觀眾

但係joker回味得更加耐wo，特別係某幾個場景，跳舞，首歌，成個故事都好回味

化糞池浸味人聞左會暈

joker點會
場景一個接一個

係有少少悶位，其實joker 非戰之罪，不過話題性嚟講寄生係少人做啲，小丑係非現實囉

好撚正個老母好似拍過三仔

十年前三級片正好多

舊年green book仲好睇

何止想暈，你仲會懷疑人生，點解當年讀書唔認真!

韓國人對點搞嘢的確有另一種風情

幾好

1917 咪又係得個拍攝技巧好咋嘛

可否CAP圖